買左公屋轉名問題

假設我阿公有間公屋買左
想問遲下百年歸老會點處理?
係唔係當普通遺產處理?
(二人單位而公屋個住戶list 只得我阿公阿婆)

pish

俾左你呀婆 然後佢仔女分

買左就係遺產
先希望妳阿公身體健康
但touch wood講遺產樓係正野

會收番無轉名，除非你on list

跟遺產法處理

我都有睇過
可以用不同理由申請轉名
例如 屋主身體失佳
但有無巴打實際試過轉名難唔難？

在生轉名要補地價

我就係擔心呢樣野
如果收番，咁錢呢？

加名

公屋好似麻煩d
因為唔係自由市場，未補地價(好似係)

點樣可以加到名？

填form

未補地價要同房屋署申請
在唔在生轉都要申請

利申之前做房屋署

難唔難申請？
都擔心間屋會無端端收番
因為講到尾都比左錢買
唔知會點處理
最好梗係想自己人住番

轉o左名
個名好似無得再申請公屋/居屋
係咪

補返地價當遺產處理

買左點會收番呀
買左既公屋都係私人物業黎架嘛
btw 都係打1823問下清楚d